關於今年書展，作為超過10年嘅蚊型參展商，有少少嘢想講

（轉朋友fb)

關於今年書展，作為曾經係超過10年嘅蚊型出版社參展商，有少少嘢想講：

- 好多人以為去書展嘅都係師奶買補充畀小朋友，或者舊書散貨場，事實上每年書展都有好多人，2018年入場人次就有成 104萬，咩年紀階層都有，而最重要嘅係，入場嘅至少都會睇書，或對書本同文字唔抗拒，對知識嘅追求相信亦比大眾平均高，係好好宣揚訊息、交流意見嘅地方。

- 有網民發起文青去三中商（三聯、中華書局、商務印書館）打書釘活動，無錯，香港好多出版社都畀三中商聯合發行網同書店鍊住條頸，限制咗銷售渠道，甚至敏感內容亦可能冇得上架。個人對呢種活動冇咩意見，只係人多擠迫，小心安全。

- 去書展唔止打書釘呢類行動，書迷更應該直接去到獨立出版社嘅展區，支持並購買獨立出版社嘅書本，因為每年書展係出版社最大嘅直接展銷機會，去出版社買，唔駛經過發行商抽取發行費，出版社直接入袋，對作者嘅回報都會更好。

- 除咗三中商，書展亦係好多小型發行商嘅展銷區，小型發行商其實都受三中商嘅書店影響發行，而獨立書店又買少見少，所以書展都應去支持。

- 7.21民陣響金鐘有集會，其實都好驚好似6月30日嘅寵展同家居博覽咁，被迫關閉。今年書展，20號星期六開到晚上12點，21號星期日開早10晚10，星期六日亦係傳統上書展人流最旺嘅日子，好多人，好多活動。

- 各位獨立出版商老闆，書展係一年一度大project，亦可能係每年面對面接觸最多讀者嘅時間，除咗要用來宣傳同賣書，係咪可以諗諗點用呢個環境，再做多少少支持香港人嘅嘢？

- 各位準備入場嘅書友，除咗去睇書買書，支持喜歡嘅作者同出版社，同埋打書釘外，係咪可以諗諗點用呢個環境，再做多少少支持香港人嘅嘢？

————

見到有巴打講:
你班連登仔以為自己贏咗？收皮啦！中聯辦一早出咗手啦！